呢個post列曬所有匪語，以後唔撚準用！

以性質分類
1. 短話長說類
1.1 弱動詞 / 動詞名詞化：好端端一個動詞，硬要另加一些百搭動詞在前：「實施」強姦，「進行」對話，「作出」貢獻等。

1.2 濫用形容詞： 「廣大」同胞，「嚴正」聲明，「重要」講話等。 (見古德明 《現代漢語的形容詞》 AM730 2011/06/08) 。常用肉麻詞語如「溫馨」提示，「親切」問候。

1.3 近義連稱：把意義差不多但不盡相同的字放在一起，久而久之使詞義變得模糊。如冤假錯案，偽劣假貨，打砸搶，嬰幼兒等。

2. 縮略至無法辨義類

如「非典」「人流」「立交橋」等，近乎不可理解。

3. 詞義轉變/詞語合併類

3.1 借用近義詞

「打造平台」，「釋出善意」之類：善意不是毒氣，不是 release 出來的，借用近義動詞，久而久之詞語便愈來愈少。

3.2 詞性 (parts of speech) 轉變

完善 as a verb: 不斷完善制度
便利 as a verb: 極大便利了內地學生赴港深造
專政 as a verb: 把某某專政掉

3.3 完全相反意義

人民民主專政
和諧

3.4 自創語意不清複合詞語類

把詞語合併，一來使意義含糊不清，二來删減詞語。如申領 (申請？領取？)，法規 (法律？規定？)，調研(調查？研究？)
P.206
疑似

4. 暴力語言類

凡事以「打」為先，如「嚴打」 「打假」 「扭送」派出所等。

5. 土匪氣息類

搞活經濟/搞好治安/...
抓緊時間/機遇
班子
尖子
加大力度

6. 軍事用語日常化

「進軍」海外，「搶灘」市場，資金「到位」，工作「崗位」... (見陳雲《中文解毒》p.37, p.209)

人員：即使只涉平民，一概稱爲「人員」，如「中港兩地人員交流」

駕駛員，飛行員，服務員，... (機師，司機，侍應，...)

7. 濫用術語訴諸權威類

科學

強降雨：strong precipitation, 原為氣象學術語, 正常人白話只會說大雨, 暴雨之類

哲學

不存在XXX的問題

8. 自欺欺人類
故意選用意義不適合的詞語以淡化或扭曲事件。如優化，動車追尾等。

比較XXX：即 relatively. 經常濫用比較一詞以減弱語氣，即使是一些無可比較的事。如「比較完滿地」 (perfect 都有比較級?) 「實現平穩較快發展」(要平穩定快?)

9. 錯誤/劣質英譯類

通常直接把英文逐字直譯，無視文化背景、語法、用法不同。於電影譯名尤為可笑。

「普通話」：common language, common 這裡應解作「通用」、「普遍」、「普及」等，偏要誤譯作「普通」，「普通」即是「麻麻地」，「麻麻地」即是「次貨」...

首席執行官 (Chief Executive Officer, 行政總裁)

吸引眼球/吸睛 (eye-catching, 吸引目光)

10. 洋化中文類
XX性
以「性」字把任何詞語變作形容詞，以致產生「保持先進性教育」、「一次性交易」、「房租必須是一次性交一年的」、「鼓勵幼稚園提供全日性服務」等笑話。

XX化

向 XX 傾斜

對 XXX 作出了 XX

11. 大陸文法/其他
11.1 動詞置於形容詞後

模仿英文文法 adverb 置於 verb 後，如「做大做闊」

11.2 引號

使用英文的 quotation marks "..." 而不用中文的「...」

11.3 粵語倒裝

廣東話造詞常和大陸次序不同，這本無不可，有時甚至大陸的更合理(如「飯盒」 vs 「盒飯」：嚴格而言「飯盒」的「飯」是形容詞，是「有飯的盒」，「盒飯」才是「盒裝的飯」)。但共匪強迫使用他們的那種，就是要消滅香港文化。

11.4 量詞不同

如「一起事故」 vs 「一宗事故」

11.5 低能音譯

如克隆 (clone), 奧特萊斯 (outlet)

Reference:

入面有埋例子，有興趣可以參考

提防匪語，人人有責。使用匪語，與匪同罪。

高質po
樓主好用心，我都好俾心機睇
Share俾會用匪語嘅朋友先

推

念力推

牛逼死

pish

推 共匪啲歐化中文害人不淺

注意出文用詞 提升連登素質

第二類
企跳
算唔算？

00後好鍾意省略詞語得返兩隻字

幫推

以沖刺的姿態爭取一年內排蝗攻堅全面勝利

求多啲正確例子

好詳細

真

66666666（狗頭保命

死全家

冚家剷就冚家剷啦

共產中文濫用歐化詞句

絕對支持

不過想問下 釋出善意 可以點講？

push

應該係 表達善意？

示好
修好
表示友好
表達善意

中華正聲 - 古德明
倉頡會「釋出」甚麼感想？

唔知關唔關事，不過都想講下

我舉個例子先：

我去個廁所先等埋

原本嘅意思係想叫人等你去個廁所先

但係句子嘅結構就好混亂

近排好多香港人都係咁

自己都係咁

Btw最攞命係咩咩打造優化詞語 真係個個都用

要消滅一個文化 就係喺語言入手
推

仲有xx化
碎片化
優化
污名化

伸出橄欖枝

多撚到燥

睇完，多謝整合
我覺得short term 先至危險，個個貪方便用

加大力度=加強
工程上馬=展開工程
到位=精準/準確/得宜/適合

大部份都同意

但釋出善意真係細細個就學

我唔知有咩問題

由細到大都未學過依個字
係近年聽新聞先聽過
以前係學向...示好 而家變晒向...釋出善意

人大會議來嘅🤔

11. 大陸文法/其他
11.1 動詞置於形容詞後
模仿英文文法 adverb 置於 verb 後，如「做大做闊」

11.2 引號
使用英文的 quotation marks "..." 而不用中文的「...」

有d confuse, 即係點先啱？

。
支持

釋出善意<---正確應該點講????

高汁

高質留名～

香港用「」

其實算唔算廣東話特色

開始日日都有還押幾個月手足上庭

去個廁所先，等埋 就無問題

武漢肺炎新增9例。
9宗
剛性需求
用家需求

人流有咩問題...
pedestrian flow？冇聽過有更長嘅詞彙去形容...

幾全 mark低

樓豬well done
但都仲係會有好多用慣咗死都唔肯改嘅人唔會改
咩都用開啦，「手機」夠係啦，乜乜物物唔係匪語而係台灣啦
唔知唔係罪，知咗都仲要死撐，最撚中意反問你有乜身分地位可以話咁用係錯
慣咗就係啱，咁慣咗港共高壓統治都no problem啦

利申，做語言行業，日撚日擋住啲匪語擋到想嘔血
支那人最撚中意扮識廣東話同繁中然後接HK job做，外國公司又唔撚識分你咩香港繁中、台灣繁中、支那殘體，以為一個支那人做得晒
辛辛苦苦日日做到嘔幾兩血，明明份糧唔包都要長氣向啲客逐個解釋點解唔用得視頻呀、點解咪撚請支那人做翻譯同localization呀，轉個頭見到香港人用錯，叫佢哋改，就會嚟屌做乜要改我覺得我哋真係on撚鳩，咁辛苦唔知為乜，明明香港咁多人咁擁護普通話、匪語

幹你娘雞掰 到底幹你P事😪
林北喜歡用什麼就用什麼
到底在靠北三小？厂

推 睇完堆蝗語突然間唔記得正確用法

AGGER

好齊全，而且分類得好好

好多terms 真係不堪入耳
尤其 "XX性" "XX化"
仲有縮寫類, 例如 "企跳"
一小撮人、加大力度、打造打假、亮點、深層次、硬著陸等等

高質
不過想問工作「崗位」同埋「人流」可以用咩取代？

五毛太多po
follow樓主保連登

666666666

不知不覺被洗腦

一次性交租

啱

呢個ok嘅

年輕人，共匪語嘅人流，係指人工流產啊

高質post 必推
仲要share

職位

可唔可以加番正確用法 學下中文

good post ！！

近代 - 連登久違了的高質post.

80年代 - 近期係連登上旱見正post

屌wtf

街道的人流
會流咗啲咩出嚟

重有乜撚嘢「包括但不限於」，見到都躁底屌你，就咁用「例如」兩個字咪搞撚掂囉戇鳩

機遇>>>>機會
立馬>>>>立刻／馬上
包括但不限於>>>>例如

咩係 立交穚？

推 好文

人流=人工流產真係第一次聽

有見過報紙佬寫人流手術
淨睇標題真係唔知乜9野

剩係用過溫馨提示

普通話我知 所以都係叫返普通話

推高質po！！！

共匪語長稱為立體交叉橋，簡稱立交橋，我地叫交匯處

大佬 係「唔准」

呢嗰我估佢直譯「include but not limited to...」，事關有時寫啲規則要舉例但又未必舉得曬
不過我都想知用「例如 XXX、XXX、XXX及XXX 等」，會唔會有返英文個意思

樓主好嘢

睇咗好耐 學到嘢

「例如」本身就唔expect列舉晒全部，所以意思根本一樣

sor 錯誤示範

啱 支那語好冇語感
最新嘅新冠肺炎就係一例

不要說素質
試着說質素

有用 唔經唔覺 土語融入

高質po留名
樓主不如俾多啲日常用語例子

包括但不限於係 contract terms 寫法

唔好話連登仔，台灣都好多人唔識字
明明係啲支那人用詞粗暴鍾意講「吊打」，都起碼有少少典故
台灣人識啲唔識啲就寫「屌打」，香港人又抄埋一份

明明係「吹捧」，啲 5p 仔唔識字寫「吹奏」
寫寫吓成個連登有九成人都喺度吹奏前吹奏後好撚鍾意吹咩
吹奏樂器就有得你吹奏

重有乜叉都「給力」，支那用詞最惡嗰樣就係將幾十個意思有細微分別嘅詞通通用晒同一個過份簡單嘅詞語取代
用詞粗疏，思考就粗疏，慢慢好多嘢諗唔到、表達唔到、交流唔到就無咗
再將啲相反詞都拎走埋，1984 啲 newspeak 都係咁上下

連登仔最鐘意用造假

出行
外出

我到依加都唔明乜鳩係「停擺」

大佬 你唔創造返啲新字 點叫人地唔好用

咁係台灣喎？

人工流產就人工流產啦。「人流」呢個term最大問題就係佢本身有完全唔同既意思

而家講緊係啲人連平時開個po都「包括但不限於」
例如：希望大家幫手share，包括但不限於FB、IG、Twitter

準同准係唔同意思，改埋呢樣會好啲

仲有最難頂既「開通」

正確詞語：

可以畀車或者火車行既：通車

電話卡/信用卡：啟用/啟動

銀行之類既户口：開立/開咗

畀人使用既媒介/機制：設立

極高汁post

釋出善意既「釋」字, 係食字, 食人大釋法個釋.

‎1999第一次人大釋法前, 係冇"釋出善意"呢句野既

refer to #31

終止懷孕啊？
人工流產係支那語

準=accurate?
准=permit?

我寫錯，應該係准

仲有冷處理

3.3有咩問題

真係少聽支語，我以為係我地講開既人流。

人流好多個個人流

支語害人不淺

低調處理？

偽造

其實叫開墜胎...

墮

除咗溫馨提示係由細用大唔覺得係匪語之外
其他同意

墮胎

但醫院係用"終止懷孕手術"

掉那媽！頂硬上！
我係講廣東話大既

應該係無視/視而不見
低調處理都係會做野

其實我係唔明冷處理嘅意思

香港民族萬歲！

如果樓主只破不立 係唔會有人聽

語言係一個不斷演化嘅過程 固步自封只會不斷退化

香港Add oil已經入左英文嘅用字到 人地有無話你匪語?

點解有啲大陸用語會入到來 有啲會唔得?

點解我地仲用緊"點解"? 而唔係"為啥"? 因為有同樣意思嘅代替品塞滿左個空窗

你只列出一堆所謂匪語 (對於一啲 我唔認同) 而又唔全部逐一列出代替品

只會流於表面 出個POST打下飛機或者得 但現實中就唔會有人理

姐係專登唔提一樣野等人唔記得，例如黑警想冷處理721

呢啲台語

丟淡？

推，蝗味極重

古德明講過素質並非共產語言
「素質」一詞實勝於「質素」。

顯卡 vs 顯示卡

請問係好迷係咪？

台語ok嘅

歐化中文就矯枉過正
香港砌機十個有七個都叫老母版

推呀！

Push

巴打有心。 幫你推

唔從政治角度，從文學角度黎睇歐化句都係少用為妙

Wiki：不少文人極力反對西化中文。翻譯家思果在《翻譯研究》一書指：「目前的翻譯已經成了另一種文字，雖然勉強可以懂，但絕對不是中文。」詩人兼翻譯家余光中也在〈論中文的常態與變態〉一文指「一般人筆下的白話文，西化的病態日漸嚴重。……目前中文的一大危機，是西化。」香港學者陳雲也在著作《執正中文》、《中文解毒》中狠批官僚歐化中文。

要推。

Lm

pish
"優化"既廣東話係咩
利申平時講開optimize

有部分唔係咁認同
1. 將詞性轉換係時代進步既產物
例如:
呢種味道好香港, 好本土

2. 用相反意思係大家約定俗成用法
例如:
裝修需先計劃好

當然你話所有中共用過果d唔用就唔反對

721

改善

睇呢個POST睇到好頭痛
隻隻字都睇得明 但放埋一齊就完全睇唔明

g持
但係可以加返啲正確例子

幫推 多啲人睇到

連登仔要保護好禾地香港文化

希望有section講下支那潮語轉香港潮語/俗語

其實之前大大小小都開過唔少po
但個人覺得先去了解支語個system
然後日常生活警惕自己
好過畀個生字表你死記硬背

你好細個？

廿幾

其實個網後面有

只係樓主冇貼響COMMENT

呢個真係未聽過共匪中文真係九唔撚搭八

Friendly reminder 仲可以點譯

好事嚟 但樓主你分清楚准同準點用先啦

一直諗緊點解d中共領導人演講/口交部講野咁撚難明
明明隻隻字都識
拼埋一齊佢地可以搞到外星文咁
港共仲要話用［普通］話學中文提升中文水平
睇完呢編文完全可以解釋點解唔用［普通］話學中文
因爲本來就普普通通質素一般
點解唔直接用翻粵語

污名化算學術term？

誣陷
誣衊

大陸D字詞真係好on9

Tui

Optimize同improve有分別囉

抵制共產中文

善意提醒?
其實係睇情況, 三唔識七, 唔會用溫馨
反而覺得好造作好假

認同唯獨是第7類，我覺得要用得其所。你果啲例子好多時係啲傳媒為咗嘩眾取寵先夾硬用啲jargon者。但唔等於唔可以，唔好亂咁用我覺得又okay喎, at least可以接觸多啲唔同範疇嘅野

細細個就學wtf

正規黎講optimize咪最佳化
依D其實冇乜話歐唔歐化，因為真係外語嘅新字

除非大家有文化底蘊可以自己造個合適嘅詞

stigma 中文污名化
常見配詞為
stigmatized identity or social stigma
社科常見term嚟

如果要搵替代詞都唔係污衊
不過呢類學術term好難搵替代

人流應該點叫？
唔係不嬲都咁叫架咩

btw強帖推

流產

屌真係第一次聽

細思極恐、小三、素質

污名化係最近先出現
之前冇出現過喎

污名化 一睇就知係歐化中文

胎死腹中都算流產

低能音譯
真係睇撚到燥

支那語的人流係指人工流產 墮胎
唔係我地平時講嗰啲商場/地方人流

optimize - 盡善盡美

tui

做大做強

力臻完善

作出貢獻係名詞黎喎，動詞加百搭字係on9 呢樣我同意

乜鳩嘢黎
好on9

呢個term其實唔係呢幾年先有
只係係呢幾年先被普及
學術譯名其實好難避免歐化中文
係啲大陸人將啲學術譯名濫用到cheap曬

包括但不限於用嚟寫terms and conditions 應該冇問題? 就咁用例如好似表達唔到including but not limited to 嘅意思 尤其閪客會捉字蝨

詆毀

contract terms 黎嘅

好耐之前第一次聽心諗唔係企係度跳唔通坐係度跳咩

真心唔知

動詞/名詞呢?

機遇本身都係匪語 有好好地機會唔用

墮胎囉

意思差少少

其實學術譯名本身無問題
最大問題係將學術term濫用 將自己講嘅嘢扮上菜

我都廿幾 但細個小學好肯定無溫馨提示咁on9講法
唔使直譯 用請注意咪得囉
英文同中文根本無得直譯
直譯變晒歐化蝗語

將xxx盡善盡美/力臻完善

ON9之最 — 馳援
都唔知邊撚個諗出黎，聽出黎第一下會認為講緊「遲緩」

一直有溫馨提示

我都廿幾

馳援 乜鳩嚟
兩字係意思矛盾喎

冇正確例子 ?

文化入侵

其實台灣好早已經 屌=犀利
屌打算係衍生應用
係中國學台灣定台灣自創無從稽考

我覺得咁樣就算解得通，大眾都唔會咁用

推啊

主謂倒裝？「古漢語中，謂語的位置也和現代漢語中一樣，一般放在主語之後，但有時為了強調和突出謂語的意義，在一些疑問句或感歎句中，就把謂語提前到主語前面。如："甚矣，汝之不惠！"（〈愚公移山〉）實際上是 "汝之不惠甚矣！"」唔知係咪「你食住先啦！」「食住先啦你！」之類。「我去個廁所先等埋」應該係食咗最後個「我」字，「我去個廁所先，等埋我」

省略號嗰個係咩意思？

坐地既點點點定係飛起置中？

定係六點同三點既分別？

多謝樓主 獲益良多
有啲一睇好明顯係匪語
但有啲聽得多睇得多真係唔知
努力改錯

唔係矛盾
馳援 - 奔赴救援

給力=厲害/強勁

優化都無optimize意思㗎其實
用優化不如用增強/加強

WTF

根本就崇美到仆街
美帝乜都將字頭組個字，中文夾硬學人簡化

仲有啲偷日文字硬譯嗰啲

成個共匪文化本質崇美崇日，把口又屌鳩人

要推

匪國「人流」指「人工流產」

手機，耳機冇問題？

我無judge呢點
我都覺得給力係有問題

Agree
文化就係不同文化不停融合而形成
依家有種固步自封嘅感覺

唔係話支持講支那話 666 牛逼嗰啲唔用 係明白
但依家又去到不停執著一啲字眼

我屌撚哂支那老母
快速救援
急救

所以咪用最佳化
即係我要 optimize電腦個os
你會prefer點講先夠本土，言簡而精準

「唔准」至啱

牛/牛逼 轉名詞以形容程度 = 逼格
最撚頂唔順

點解會人話樓主只破不立
係咪真係冇人入去條link睇...

就算撇甩政治立場
共產黨中文真係好撚柒
冗長又辭不達意
將英文果套夾硬砌落中文
你話有啲字係現代有而古代冇都算

Eg 大陸叫空調 香港叫冷氣都算 英文叫air conditioner都算

加大力度 嚴打 我司 呢堆真係不知所謂
我老豆同之前有個上司仲話大陸人啲中文正宗過香港

abbreviations都係

屌那星ON9中文
世界上只有中國既中文錯撚哂

倒裝

點解會人話樓主只破不立
係咪真係冇人入去條link睇...

而且樓主原來另開咗post

你細細個係咪即係97後？

xx性或者xx化都一定係歐化

係，optimize由optimal演化出嚟有頂點嘅意思
優化都要睇context
我google搵到以下：
優化提升英語水平計劃 > 就咁提升英文水平計劃咪得
Windows 10系統優化 > ...系統最佳化
優化升降機資助計劃 > 改善......

仲有「知識份子」呢個字

立馬作文用過呢個字 中文老師搲曬頭問我哋做咩咁多人用

高質支持

睇完覺得樓主原意係好，亦好認同要抵制匪語，但有個別例子唔係好認同
例如以表揚X博士為XXX所「作出」的貢獻，其實有咩問題？
又例如嬰幼兒，係指嬰兒同幼兒，係完全兩個唔同既時期，加起來泛指3歲以下小童，係幼兒產品當中亦常用

可唔可以講下其實係點判斷匪語，或者講下篇野係邊個寫？

呢個post 高汁

歐化中文好多都係學術term
又或者大陸人加個…化就無中生有
學術term本質上無問題
最大問題係佢地濫用嚟包裝自己啲言論當上菜
出現係學術研究可以理解 畢竟將概念簡化
屌你平時對答明明就有更加方便嘅term

掛住肥絲大隻

引號真係好有同感
呢度好多連登仔都鍾意""""""
搞到我用「」好似先係錯嗰個咁

高質po

輻射、優化、開幕式

深度....

深度分析...... 深度旅行

如果只係用響電腦程式上, 我個人認為優化亦算係可以接受
optimize - to make something as good as possible
叫做最佳化當然係合理, 而優化就偏離少少
但我個人認為日常IT用optimize, 其實唔一定係最好

蝗語最大嘅問題係好似1984嘅新語咁, 混淆語言嘅意思, 削弱語言嘅表達能力
如果蝗國/外國存在一D字/概念係香港冇嘅, 其實localize個字係冇問題
反而充實咗自己嘅文化

P牌推唔到
久違嘅高質post
(久違應該唔算匪語？)

用個”化”字已經係歐化句子

肥絲大隻係正字刑警姐
呢個post係關用詞多啲
當然佢所做嘅嘢一直都無問題
只係佢太煩膠

完全同意，無諗到係認真po仲以為又係上次個個討論停擺個個毫無討論基礎嘅垃圾po

不嬲都有架喎

仲有好多人忽略咗乜柒亮點
發光咩

全港性系統評估

仲有近年成日用嘅'硬'同'軟'
係由英語演變過嚟
搭上中文變到不淪不類
乜鳩硬實力 軟指標

重點

我覺得視乎你個語境
…化/…性一類用詞都係學術用詞(歐化中文)
用係日常應用方面就好怪

啱，用黎充實自己嘅語言就ok，用黎取代本身已經有嘅詞彙就唔ok

3.3 完全相反意義

人民民主專政
和諧

為xxx的貢獻 咁樣已經夠
匪語 基本上你學左咁多年中文
突然有啲字好怪 基本上7成可以confirm匪語

全港學童一齊check何B仔？

我明 但都掛住
都想 有人繼續喺連登捉正字

服務性行業
服務業就服務業啦
講到做雞做鴨咁

為xxx的貢獻 冇左動詞喎
作出貢獻 係冇問題喎

企跳即係企係天台仲未跳阿懵撚

高質

除匪由生活開始

其實你有細心留意一直都有嘅
只係無肥絲大隻咁做到出曬名姐

樓主會唔會講多D 正確既詞彙係咩

exact7ly
英文經常同一個字可以有唔同part of speech
個中文詞語明明詞性唔一樣又跟人哋咁用正on9

屌 企跳係支那語
意圖跳樓啊屌

為xxx的貢獻 係一樣野（名詞）
表揚係動詞
因為個focus係表揚

懷有善事
釋出善意

我覺得依個只係流唔流行嘅問題
即係「物化」咁，我地有冇一個簡單嘅詞去講

就算歐化真係一個問題，但其實依個唔係匪語帶黎嘅問題

點解要創造新字
而家係講緊有班香港人
舊有嘅詞語學唔好
走去學咗中國嘅歐化中文
使乜造新字
讀多啲書學返好啲詞語啦

too long, read

#31有寫

特朗普 —> 杜林普，川普，當撈侵

最新連登好多人用劍指 其實咩意思？ 係咪蝗語？
仲有點評 係咪將指點評價撈埋一齊

Push學到嘢

好文要推

光復粵語

乜鳩手遊

咁你去用返文言文
去知乎者也喇
唔創造新詞句你點去解釋同精簡咁去描寫一啲新嘅事物

發覺自己都有中小小
試下改先

推！！！
樓主完全講曬我想講好耐既野

新概念用新字表達冇問題，但原本有字表達舊有嘅idea點解要棄優取劣
下下推到咁極端叫人用文言文

屌 好撚高質篇文

大致同意
蝗語問題係在於邏輯扭曲、避重就輕同埋同本地文化歷史冇聯繫
但例子細節可以斟酌

愛斯賓奴係咪一定要譯做西班牙人
俱樂部係咪一定要譯球會? 好多球會本身唔只球類活動
如果餐廳將台灣菜日本菜漢字名直譯算唔算錯?

11.3 約定俗成例好易變搬龍門 / 矯枉過正

我覺得呢啲去蝗語 中文解毒類文章已經成日見
想睇吓有冇人研究歸納港語創新詞、簡化、應對學術、法律不同用途等情況而變化嘅文多啲

用前面講咗好多次嘅「釋出善意」做例子
以前用開「示開」
而家跟中國用「釋出善意」
有無做到你口中所講嘅「精簡」？

有時捉會畀人屌返轉頭
准/準、跟/根、小/少……太多太多

我唔同意你嘅講法
因為將歐化中文當成流行用語嘅源頭就係中共
如果嗰個term無替代方案都算
污名化優化呢啲點都有 詆毀/改善

用詞同文筆嘅關係密不可分，事實係時下香港人嘅中文水平愈嚟愈差講真，學唔好自己嘅語言，點樣承傳本土文化呢？所以唔該大家努力啲！！！

過時嘅字就好似死左嘅字咁 你撈返條死屍係咪代表可以變返做人？

以前嘅人追女仔會叫𠝹女 而家就會叫溝女
咁點解你唔會話舊有詞語學唔好 係因為廣東話創造一個新嘅動詞去取代𠝹

同埋歐化中文就一定係匪語？

你一日唔創造新字俾人用 啲細路仔只會覺得廣東話老套 唔型 到最後廣東話就會慢慢被人放棄

邊到高汁...有啲夾硬

少少

點解歐化中文嘅源頭係中共？

另外我都係指緊無替代方嘅事物係可以接受

我屌你老母
衝刺

又或者咁講
大多數人捉嘅係5p字居多
佢地其實算係憎5p/mk甚於錯別字

我見樓上有人提到，但係都想再講一講
可唔可以唔好再用小三呢個term
定係二奶其實同小三係有分別，所以冇辦法唔用？

第三者

why not both

唔好屌我
我覺得優化呢個字可以拎黎用
平時我地都會講赤化 商業化 私有化
其實幾適用於學術方面

牛b都冇

最尾嗰個克隆真係見到都炆，低質到呢

仲有咩撚虐心
好撚多傻閪講

對於一些別有用心的説法

好高汁

其實虐心係咩撚嘢嚟
睇唔撚明

呢句口吻咁似柒婆

我可能講得有啲唔啱 唔係中共而係整個國家嘅人 佢地問題在於將一啲歐化中文用係日常用語

點解唔可以將歐化中文做日常用語？
如果咁樣表達係清晰，明確嘅，why not?

錯別字從來唔係連登嘅focus位

講得幾好
不過唔係全部都認同
特別係普通 普通幾時變咗麻麻地同次貨

普通話冇問題 因為真係次貨

問題係有人連日常生活都用

人流都匪語？

你個樣都好普通下
即係話你唔靚仔lor

好簡單 你贊唔贊成當初中國推行簡體字

匪語稱墮胎為人流（人工流產手術）

唔贊成, 因為我認為簡體字同識字係冇關係
而歐化中文係幫助到溝通

有啲其實唔算，睇返90年代都有用嘅
我覺得可以接受

寫得好好
中文真係慢慢變質

次貨係解品質稍差甚至劣質喎
普通會唔會係解質素差呀
唔靚仔 個樣普通同樣衰都有分別啦

oh, 會錯意

我都有個甘既post 冇人follow
睇泥以後要用多d蝗語了

硬核
我屌啦 成個字都唔撚知乜黎 原來係hardcore
痴撚線

其實簡體字嘅並非完全無依據 最大問題係佢動搖咗呢個地方嘅文化根基 優化換完善你就覺得理解唔到？

原意麻麻地(average, nothing special)
但係想踩人又唔想咁出面都會用普通
或者覺得一樣野過譽

好文必須要推

從用字就睇得出中國人屌人崇洋時只係口裡說不

呢個就係問題所在 明明有更好嘅字係都要用個有歧義嘅字

唔理解點理多咗個字會動搖文化根基
問題個字係真係響我地嘅文化唔存在呀

即係以前中文冇心理、哲學依堆和式中文架，點解我地可以若無其事咁用？
我一直企嘅點係電腦科技文化上用優化係冇問題，但唔應該好似蝗國咁乜柒都優化

二奶：結咗婚喺出面搵多個重婚
小三：任何關係入面叉隻腳入嚟嗰個，無話要結婚
不過香港人叫開第三者

歐化中文 學咗英文個種後綴寫法

咁德先生賽先生都係歐化中文
仲要係蝗語
唔好要吖

Pish

擬人譯名都係歐化

所以而家無人用

佢哋只係戇鳩鳩繁簡轉換將所有有個吊字嘅支那潮語改晒做屌重有好多呢類 case，唔使諗太多
利申由打機到出嚟做嘢，十幾年嚟同好多台灣朋友 keep 住有聯絡

唔知咩事突然改名叫精靈寶可夢
寵物小精靈有咩問題

學術上嘅應用當然無問題 我每個留言都有強調呢樣嘢

但當呢啲用詞變為日常之後 自然民族語言發展方面就傾向依賴西方用語 久而久之會缺乏自身文化獨立性 所以先話歐化中文嘅日常化點解有問題

其實我同你嘅睇法應該一樣 但可能我表達唔夠清晰令你誤會

其實好多用法台灣都有

統一翻譯，版權等問題

發覺好多原來都已經潛移默化咗

什麼是「歐化語法」似乎並無十分明確的定義。籠統的說法是「受西洋語法影響而產生的中國新語法」。(王力《中國現代語法》，1943) 。歐化中文其實有分善性歐化同惡性歐化，歐化就冇話一定唔好嘅。 咁樣咩先叫善性歐化？可以用呢四個原則做簡單判斷，符合就係善性歐化：
1.能夠補充漢語原來缺乏的表達形式
2.令漢語表達形式的變化更豐富
3.令漢語表達得更準確
4.令漢語表達得更簡潔
咁咩叫善性歐化？例如「「中共赤化世界之心不死」，呢句嘅「赤化」就係善性歐化。因為赤化係由形容詞「赤」+詞綴「化」組成，而形容詞+詞綴＝名詞，所以指推行共產主義或相關思想的傳播。
我地可以見到詞性出現轉變，所以符合「令漢語表達形式的變化更豐富」呢個原則，係善性歐化

咁咩叫惡性歐化？一樣用啲日常生活例子啦，「最xxxxx之一」就係取至英文嘅 one of the most，例如大公報有一篇報導話「其中一個最受到各方矚目的舉措。」呢個就係惡性歐化嘅例子。所以我地應該就要改成「此舉措最受到各方矚目」，咁樣語意上先唔會出現奇怪之處。

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

呢個就真係唔關大家事喇，寶可夢係老任自己決定想統一晒所有中文譯名，寵物小精靈/口袋怪獸等等嗰啲舊中文名好多都被支那人搶走晒，加上想所有人發到 pokemon 個音所以就搞咗個寶可夢出嚟

當然講到比卡超之類精靈譯名點解無晒，明明例如高達都可以分港台中譯時點解 pokemon 又無咁做，背後其實係有班自稱好鍾意 pokemon 嘅賣港賊帶頭反港譯在先

唔撚知
去影視台問班傻閪

條友傻傻地

推！學嘢
利申澳門人 自細垃圾紅底教育唔識分辨 學嘢

你意思係當吊打呢個詞去咗台灣之後 台灣人加入咗自己嘅理解 於是變成屌打？

武肺我都覺得on99

虐待心情？
傷害弱小心靈

職位真係可以完全取代崗位？
咁緊守崗位算唔算支語？
如果算 咁用咩取代到？

係咪心噏啲friend

呢啲咁垃圾嘅野 聽都未聽過

中國共產黨武漢肺炎

入面啲例子可以再傾有好多

餐飲業 飲食業
食店 食肆
顯示屏/顯屏 顯示器/螢幕 < 屏風/屏障>平面 器>機關機器
上面嘅字 兩種講法字面邏輯講得通 亦不累贅 莫非只有一方可用? 英文都可以有唔同選擇

軌道 鐵路 在香港軌道指 orbit ，不同大陸指 rail <中國都用火車/鐵路 何來軌道? 如果指「路軌」，香港用語就唔係「鐵路」

房地產 地產 < 房產一詞，古中文已有 地產係咪應視為房地產簡化?

供給側 < supply side 如果學術討論要用，用乜字? 文冇俾例子

武術 功夫 陳雲20150415 : 共產中國在文革時期禁止民間練武，體育學院將傳統武藝改編成為體操鍛煉和表演藝術，稱為武術。故此見到有人稱功夫為武術的，都是對功夫學問不入流的、沒見識的人。 <

搜救 3.4 搜索/拯救 search and rescue 直譯。本來真的同時進行這兩任務也還罷了，可是例如馬航 MH370 失蹤幾星期，居然還說搜救，救個屁？ < 想講係濫用定唔應該用? 定次次用搜索拯救? 地鐵係咪要寫返地下鐵路?

崗位/職位係兩者都用

職位指職業職場上的位置/角色job role

崗位可以係係一個機構/團體上擔當的角色/位置

支那口交部慣常用語

只係佢哋自己戇鳩鳩做啲唔關事嘅簡繁轉換，你可以話咁樣係「自己理解」嘅
正如有啲支那人唔識睇注音符號ㄏㄏ（呵呵），以為台灣人成日講「廠廠」，我唔會稱呼呢種做「自己理解」

因為遊戲推出咗官方中文版 所以統一中文譯名
呢個譯名其實偏台灣(神奇“寶”貝)+香港(“寵物”小精靈)多啲
大陸譯名口袋妖怪反而無個字入到去

當然寵物小精靈係一種集體回憶嚟
佢點改我都係叫返呢個名

准

強po留名

唔靚仔/普通樣=其貌不揚

呢個 post 真心要推

屌你 暗盤五毛？

我認為唔只係學術上冇問題，生活上應用歐化中文都係冇問題

香港本來就係華洋雜處嘅地方，依賴西方嘅用語同依賴中國嘅用語其實冇話邊個啱邊個錯。
不如話我地香港自身嘅文化獨立性，就係建基於東西文化嘅融合同埋依片土地嘅歷史。

最大獲係依家啲通識堂教緊嗰啲所謂概念詞根本全部都係呢堆匪詞
但班教畜就美其名做專業

但係屌/吊呢兩個字本來都係無簡繁之分wo

不過意思上我理解你講咩

認同
不過次次呢類post 唔係世紀大戰就係矯枉過正

手機 手提 耳機 耳筒 打的 飛的
呢幾組詞語次次都嘈一輪

我諗呢個應該係約定俗成

職位 崗位 係有歧義 有唔同意思
情況等於 建造 製造 創造 塑造 打造

真係矯枉過正

我覺得算 企圖跳樓定企係度跳樓

企係度跳樓

普通等座位 = 次貨等座位
不過人過三十就算搭頭等都係窮撚

意圖跳樓
企圖係有惡意/另有目的的意味

咁樣分類法，”黑警“都會列為匪語一類

我都堅持用「冚家鏟」而唔用「死全家」鬧人

企跳一定係企圖跳樓

親，樓主太牛逼了

agree

濫用抽象動詞

將動詞變成抽象名詞，配以「萬能動詞」作片語。例如「聽眾對訪問教授『作出了』十分熱烈的『反應』」，「反應」原為動詞，但上句把「反應」變成抽象名詞，加上毫無意義的動詞「作出」，使到句子「繁瑣」。余光中認為，此句應當說成「聽眾對訪問教授『反應』十分熱烈」。

你嗰句可以改做：X博士在XX領域有重大的貢獻。

「作出」其實係歐化多過支那話

利申: 語言學

你抵制唔緊要 但係麻煩諗下點創造新字出嚟

當年歐洲最先進, 歐化=現代化

但係別有用心本來係成語
支那用得多 會唔會變埋支語

真心要推
好鍾意中文呢種語言 覺得好有感情又好優美
但見到啲匪語就火滾
就算共產黨賤種冇文化，都係唔明點解搞搞下搞咗咁撚柒多垃圾匪語出嚟

向...示好

係成語黎
但佢搞到詞義烏煙瘴氣

最佳化

歐化有好有唔好

好多字詞本身冇問題
俾支那用得多搞到臭晒

冇錯

真係第一次聽，唔識

爬文睇#31

Or 以表揚X博士在X領域的重大貢獻。

有無counter example
有咩正嘅用字分享

唔可能, 你創得幾好大眾只當你係潮語

呢個世界係劣幣驅逐良幣

手提，耳筒？

最主要係而家香港嘅中西合璧 西>中
當中西方面我係包括埋歐式中文
香港中文文化其實一直處於弱勢
換轉幾十年前我地都可以搵得返啲香港人先識嘅中文俚語
以往梳化（sofa） 貼士（tips）之餘
都仲有一啲廣東話獨有用詞
而近年大多新興中文用語都係偏向匪語/歐化中文
所以我先話香港中文地位岌岌可危

其實中西合璧唔係唔好
最難係點樣達致一個平衡點
又或者呢個平衡係咪終須要有一個傾向先得

老餅先識

情況同出軌一樣 原意係指火車行駛時偏離軌道引致車禍

然後俾班撚屌用嚟指外遇 之後變咗支語

潮語咪就係令你個語言變得更吸引人用

知唔知點解民國時期會有新文化運動
就係想用引入新嘅文字去取代清代留落嘅落後文字

起碼順耳D

淡化得唔得？
但好似歐化左

我喺呢個post學識嘅嘢就係咩叫矯枉過正

覺得好多時有關時間嘅描述都會不知不覺放咗係後面，可以強調個時間次序，令對話更加容易理解

例：你挽晒啦家陣; or 冇嘢啦而家

利申：9up

新文化運動點同潮語
人地直情以新term寫出佳作
我地頂多寫出潮文
個氣氛同環境都差當年多多聲

示好

lm

倒裝嚟 文言文都好常見

疫情控制阻擊戰

凋淡？

呢D口語, 用字既先後取決於諗到咩先就講咩, 講完發覺語意唔清楚就加後綴

歐化、現代化有咩問題？香港人用個隻漢語，係華夏傳統既標準之下雅緻與否，關香港人撚事？

語言本身就冇可能一成不變。期望2020年既香港漢語同30年前一樣，不但係庸人自擾，更加係握殺緊本土語言創新同進步既空間。

中共對香港係語言、文字上既「文化殖民」的確存在，但只限於以「相同意思的中國用語取代香港用語」先算係。例如「蕃茄＞西紅柿」、「截的士＞打的」。至於描述同指稱中國特有事物（如：大媽）或者香港漢語本身冇相同意思（如：富二代），依類詞彙都應該接受。

香港漢語本身不乏外來詞；隨時代進步同新事物既出現，有新字引入根本唔需要抗拒。

潮文都有佳作

多年後你點知冇人會奉你為大文豪

喂大佬
你唔做點影響人做
你咁樣嘅心態
點怪得班新一代會用普通話同你講野呀

你又要怪佢地唔用廣東話 又唔諗下點樣增強廣東話

淡化我諗無問題掛
歐化我諗最主要係指英文⋯tionalize 直譯
Rationalise 合理化
乜乜性就係動詞夾硬變名詞
Importance 重要性
Legitimacy 認受性 合法性
可塑性等等
用籠統 性 化 去做字只會令表達方法變得單一
亦有機會會詞不達意

過左火...用字一向會隨時間變化
當然明顯既大陸用字一定要禁 （eg 小三 打的等）
但太過於咬文嚼字只係重現緊文字獄...

2. 光時五缺

高質po
終於有人整啦

我只係話新文化運動唔係一個好例子姐
如果要講潮語文化推廣其實達哥係大力推動嗰個嚟
無論佢係今次呢單嘢上面點樣公關災難都好
佢以前直播讀潮文真係功不可沒
換個角度諗Kol就係最好嘅埋手位

好post!!

第二類指出嘅縮短字，最兀突之一：客服，空服！

完全鬼五馬六

up

好撚憎支那term, 但係個post好有矯枉過正嘅feel

好似法國語言協會咁，見到外來字就ban, 逼人用佢version 嘅字，e.g. Computer, hashtag 都唔用得

高汁PO學野
第時教仔用

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

你點知其實屈曬機 用呢個句式我講咩都得啦
其實潮文不失為一種方法 但去到佳作實在有啲難

短話長說類
呢個真係好撚反智
咩「進行報警」

歐化語句真係好撚垃圾

87隻五毛蝗蟲按了負皮

點睇空調同冷氣？其實英文Air－conditioner用空調貼切少少。你會喺語意同刻意劃分兩方面點攞個平衡？

成個人垂直插落地下

有冇睇過討論？ 乜都五毛

globalization 全球化
可以點改

因為你太細

推 極有用

侵侵

顯示卡

吓？我以為真係講緊人嘅current果隻人流

真心問 手機點解係匪語

乜鳩責任都推晒去00後

我都想知

我無語言天分 中文得三 我儘量留意啦

笑出聲

又一個矯枉過正

而家係支那下下都xx化
有啲本身中文已經有詞彙表達 但因為直譯英文變做xx化

globalisation呢個字新世代出現
用全球化 學術用語

有啲係歐化問題喎

推，保護優秀書寫中文，人人有責

搵啲中文系嘅人出黎講下有無典故

高汁 推

屌打
玻璃心

工作職位
人工流產

本身係手提
慢慢變咗手機
本身係智能電話
慢慢變咗智能手機、智慧型手機
因為外國商家中意只譯佢哋啲material做一種中文，然後畀晒咁多個Chinese speaking region用，佢哋唔知道支港台之間有regional difference，慢慢呢啲字眼就入咗我哋嘅生活

有啲term唔係淨係支那先有用，又或者其實係台灣引入，日復一日咁用/見，就會令香港人鬆懈咗
但只要係香港繁中本身已經有嘅用字，就一概唔應該用，亦唔需要用
例如feedback=回饋咁，回饋喺香港繁中只有「回報」、reciprocate嘅意思，香港人會話我長大後要回饋爸爸媽媽的養育之恩，但就唔應該話回饋畀客服，除非客服有恩於你啦
就咁話畀意見就ok

如果呢樣唔介意、嗰樣唔介意，咁其實香港人又使乜介意共匪治港，慣咗咪一鳩樣
問題就係咁樣not ok丫嘛，所以要醒覺，本土意識非常重要

非常支持搞清楚呢D難聽難明嘅北佬話
希望可以補充埋正確嘅例子, 以推動用正字

只有身體力行對朋友分享, 友善咁支持更正
嗰D奇奇怪怪嘅用詞先會消失

約翰遜>莊漢生

Up

保護中文，人人有責，唔想再見到有人寫共匪中文。
正如 1984 裡嘅新語：蓄意削弱表達能力，以壓制異見聲音的工具。只要思想是建基於語言，語言的簡化和控制就是簡化和控制思想。

終於有整合，想做好耐

講到明咁點外交

幾有營養, 推

實用，推

大陸人真心勁鍾意用呢d字
部分響語法上根本係多餘
刪走之後段字基本上兩句講完

巴打讀Ling?
高質！！！

咁又使開口埋口都話矯枉過正
肯討論、肯問係好事
耳機、耳筒呢啲我會覺得係已失守，救唔番
依家討論，就係為咗避免將來出現更多嘅手機同耳機
意識高點都好過意識低，難得依家多咗人在乎，我唔想再去番十年八載前嗰個唔經大腦完全擁護所有匪語同台灣中文嘅香港

wtf

屌，本身以為行人嗰款人流，所以唔明點解係匪語

bookmarked提醒自己
但⋯⋯溫馨提示都唔得？
細細個都有講 好似係

我都係做語言相關行業 好多公司用支那人負責QC 香港/台灣繁中出街 本身寫果個人係本地香港人 都俾d支那人改到用左匪語 成個社會就係咁樣infiltrate左好多匪語 因為太多支那人以為繁中同簡中係㩒粒制既分別

知識份子

咁英文ASAP都完全鬼五馬六

電話直線開通
服務開通
大橋開通
鐵路開通
帳戶開通
支付寶開通

仲要連蘋果記者都會用

「包括但不限於」的確係include but not limited to 係法律文件成日見架喎 始終同例如唔同意思

全部列入語癌，永不用字

咁想問尖子嘅問題出喺邊？
我理解學校有拔尖制度 揀出嚟嘅學生就叫尖子

精英/菁英係喺無咁明確嘅context底下先會用？

溫馨提示 < 原來係蝗語?!

我都想問呢個
細細個喞電視電台嗰啲成日有㗎喎

講遍及全球唔得咩?

唔好問名詞動詞, 用中文要從新成句寫過, 唔好一字一字跟英文譯

嗰啲*

都話係食字, 有政治動機

呢個係英文慣例，尤其財經類同新聞標題更加常見添
但依家講緊香港中文
我手頭有本翻譯書，個例子係
We now look for Q2 all-in/pre-X EPS on NT$0.96/NT$0.8, vs. Q1's NT$0.94/NT$0.89.

呢個係人哋文體（財經）+語言（英文）特色，咁寫正常冇問題，但寫做中文就唔能夠係咁
例文（台灣繁中）：
我們預估第二季的總和與稅前每股盈餘分別為台幣0.96/0.8 元，第一季則各為 0.94/0.89元。

其次，唔好懶醒乜都話「咁英文都XXOO」喇，匪語同埋失敗嘅翻譯其中一個仆街位就係太過英式，呢個情況台灣其實都好常見

崗位唔蝗丫

人流咪落仔囉

你今年貴庚

呢個推

26⋯⋯

法律文件冇參考價值

成日慣咗用不推文

挽你老母

全球化本身唔係剩係遍及全球咁簡單
而係供應鏈/貿易係各國互相依賴同埋緊扣
衍生文化/學術/生活等各方面有一體共融的意思

多謝手足幫手把關一定要屌爆啲支那linguist同弱智客呀，我哋一齊打呢場仗

我一直以為「企跳」係「企圖跳樓」嘅縮略語

行文說話都無可避免用縮略詞, 唔識佢既long form就一頭霧水, 中英都係

有冇爬文
有人問職位係咪可以取代崗位一詞之義

咁我解釋下又俾你屌

其實係，但係以前未係好多人講我一開始get左做企係度跳

我冇話崗位要取代職位，同埋就係有爬文，見你唔止一次強調矯枉過正先出聲
咁都叫屌你你要唔要睇多次我個reply

推學好中文，唔好俾匪語入侵

全球化三隻字畀唔到你講既咁多意思

你識既, 一樣可以將咁多意思用在遍及全球度

咁係矯枉過正喎
明明兩個詞語有歧義 同埋一直存在 同時係分開表達唔同意思
有人話崗位係蝗語 我話佢唔好因為支那濫用就當係蝗語
咁唔係矯枉過正？

樓主好波

匪語害人
影響一生

查爾斯
查理斯

但係「遍及全球」唔係一個名詞

遍及全球 只係講到個分佈局面
但形容唔到佢全球互相影響的趨勢

真心唔明溫馨提示點解係匪語 可唔可以請教下

二十五偽史所訓練出嚟嘅偉大發明:"正字學"
僅次於正名學,政治正確

冇追post，p圖有冇人講？ 好撚憎人講呢個term

守護香港文化
守護中文

一次 性交易

咁作個新詞叫全球通囉

化字唔係大晒架

1. 你話完全唔用崗位係矯枉過正，我冇話你呢個觀點
2. 我係話，「唔使開口埋口就矯枉過正」
3. 樓主係話將崗位代替職位（即係當上崗咁用）係蝗語做法，呢點我同意
4. 而你話崗位有歧義，我亦同意，同第3點冇衝突

我本來個reply連challenge都唔算得上係，你唔使起晒gon

1. 你話完全唔用崗位係矯枉過正，我冇話你呢個觀點錯

你一個"化"字咁神狗形容到晒?

你一個"化"字咁神奇*形容到晒?

進行對話同作出貢獻我覺得冇問題
對話同貢獻可以係verb亦可以係noun(唔知表唔表達到我想講嘅意思)？

PUSHHH

嗰啲嚴格嚟講唔係蝗語，叫贅詞，要戒啦
其實文筆唔太強嘅人寫嘢都會咁，支港台都會，不過支那最中意咁用同覺得完全冇問題，所以變咗支味濃

標題 唔撚准用

捍衛香港文化

我司 貴司
我屌你老母 貴你老母呀

推，一直認為共產黨摧毀緊中文，支持大家唔好再用匪語

贅詞其實好多人都唔會一時三旅改到
反而要執咗佢地啲蝗語先
例如乜鳩大氣呀素質呀等等

語法我覺得慢慢黎啦

好似係梁啟超由日文引入intellectuals呢個概念？

刻

嬰兒同幼兒係定義上有分別
嬰幼兒用品唔覺得有問題

唔係褒義詞黎

高汁post, 推俾語文老師。

用詞累贅
台式中文都有呢個問題
「進行」「展開」對話
都不必要

可以話舉行會議、交流、討論、商量/磋商

而作出貢獻呢個我覺得問題不大
因為有感謝xx 的無私奉獻
本身貢獻都可以作名詞

有興 留名

知識份子唔係中共安落去架咩
權鬥果陣時候

利申以前中史老師講嘅

表揚[他的貢獻](強調結果) vs
表揚他作出[貢獻](強調行動)？

無見人咁用

樓主總結得好好

認真問, 有冇一個list係啱嘅用法, 唔係嘅話睇完就齋記得啲蝗語

火

點解無xx後果啲例子
明明係十年前由大陸上面傳落嚟
仲有鐵路果個話
在香港軌道指 orbit ，不同大陸指 rail
有冇具體例子 願聞其詳

手機 = 手提

香港好多老師語文水平低都係其中一個問題
又唔好好把關 一用蝗語就應該圈同教啦

「滬港通開通」嘅正確寫法係點好？

我book mark咗

真
重點係佢本身自己唔明就當有問題，之後就屈人成日周圍用
我就淨係喺條款同合約見過，呢啲法律上嘅嘢邊到你話改就改？

估計「手機」呢個詞語係嚟自Handset
2007年Google搞咗個Open Handset Alliance

其實當粵語支那化咗咁耐之後，真係唔係太分到邊啲係支語……知唔知依家小二就會教「翹二郎腿」？

時間係一個因素啦，支語好多時都會直譯英文，會同源自英文嘅部份粵語詞彙混淆
打造xxx平台 build a xxx platform
處理器 processor
耳機 earphones
推特 Twitter
指環王：兩座塔 The Lord of the Rings:
The Two Towers

支語好多動詞名詞形容詞互換，但其實依個做法係中文幾千年都有，e.g. 是(v.)是(n.)非(v.)非(n.)

簡單啲嚟講，我唔係好分到粵語同支語
不過暫時見到「建造和諧社會」嘅時候，會打個冷震，覺得鄰國啲人係野人咁囉

p.s. 粵教中係守護粵語文化好重要嘅防線

Wa diu

學到野

約翰遜 呢個情況唔同
Boris Johnson之所以唔叫莊漢生
係因為前內政大臣Alan Johnson用咗莊漢生呢個名
為咗唔重覆
所以Boris Johnson叫約翰遜

Pish, 樓主高汁

仲有，余光中先生呢篇文都說明好多中文西化嘅毛病

以前中文老師要我哋年年睇一次

但香港的確係用開「質素」
咁樣於慣用方面可唔可以話「質素」先係香港用語
「素質」係後來引入？

優化呢
最憎人亂呢個詞 優你老母咩改善就改善啦

97前 d 新聞用字好正確同精簡

睇syntax
如果係講開始運作嗰日/嗰刻就滬港通啟用
如果係講之前啲準備功夫就籌備都ok
留意返滬港通呢個名稱係冇明顯性質既，呢度當作機制去處理

處理器應該點譯？

<<九七前後>>講嘅嘢好多都講中咗

所以依家多咗機會討論係好事，當然點都會有人面子行先，淨係想嘈贏其他人攞彩，但起碼叫依家多咗人思考呢啲問題同討論，好過以前諗都唔諗煮到埋嚟就食
手機成為咗香港繁中嘅一部分，已經返唔到轉頭，依家先嘈話要改都只係嘥gas
但我哋有能力阻止第二個或更多嘅「手機」出現

7218311011111

利申 做緊都好重視語言嘅行業
但係公司請埋啲大陸人 次次改佢哋啲嘢改到想死次次拗餐懵 香港人根本唔會咁講嘢 我係香港人定佢係香港人呀屌⋯⋯

❤️

我見到呢啲post就好炆，炆在大量矯枉過正
好希望有呢方面學術底子嘅人畀下方向

集中對付匪語係必須，但係明明廣東話勝在多元化，而家就有殺錯冇放過，咁落去對廣東話唔係好事

見到樓主有研究過，不過有時候通用語約定俗成既用字不宜矯枉過正。

第4類講「打」既問題，其實歸類為上面既詞類誤用會比較好。

例如5類講既尖子，班子，尖/班係形容子，子係講緊一種人，結構上無問題。

戲班，係玩戲劇既組別，戲班子，就係戲劇組既人。

有人問點解唔用戲劇團代替?我當可以，咁梁振英團隊成員，簡稱「梁班子」會唔會好過「梁振英團隊成員」？

依類詞論文唔容許，但係通俗文章限制就唔會禁大。文章求簡潔精煉，語意偏差唔大前提下，簡化係合理。

第6軍事化同第7專有名詞，就關乎語境，「進擊功能組別」好軍事化，但係比起踴躍支持，更加有一種強硬同堅決既精神。

科普類文章出專有名詞，唔算濫用掛。

匪語的確係有錯誤既地方，但有時係方言流傳落黎。

應該認識，而唔係排除，我地香港都好多俗語：「打的」、「架步」，「埋單」，唔通要大陸人排斥唔講得?

有d野係錯，但等於全部都錯。

大大聲屌撚柒佢

冷處理

推
不過「打的」應該真係匪語嚟

我睇哂㗎 推推推

打的係支那語
香港不嬲叫截的/call的

仲有咩三觀 毁三觀 屌你老母到依家都唔知三觀乜嚟

好文

強post必推！

P推！

樓主可唔可以教埋正字

睇哂，樓主好有心

釋出係科學名詞，一種物件緩慢地逐點放出一種內容物。
善意，唔洗解掛。

要緩慢地逐點咁表達善意，懶高竇。

個人覺得有埋暖氣嗰啲先係空調
特別係中國本身啲地方會落雪 所以佢哋用都正常
但香港嗰啲真係冷氣

same

完善得唔得？

提防匪共語言

睇咗佢條link未？

其實香港直譯出嚟先
冷氣巴車身就係寫空調巴士
當然，香港人係叫開冷氣
係支那先平時都講開空調

人流=人工流產真係第一次聽 匪語好垃圾

「打」既應用係支那傳黎我唔否認，但「的」依樣野已經係香港獨家。
算係中港文化交流產生既字。

至於「打的」係咪錯誤，我俾篇文你睇睇

Xx係最xx,沒有之一

樓主好有心推

完善一定貼近過改善先
完善就算用落電子系統都唔覺得突兀

你睇咗條link未？

>釋出善意同作出貢獻完全係正規中文黎

可以引下釋出善意既出處同典故嗎?

本來係佛教概念
不過而家多數指馬克思三觀：世界觀 人生觀 價值觀
又不知何時有「愛情三觀」

到位
呢個詞語會喺腦到load咗一把大媽聲讀出嚟

「哩哋啲操拖真閪巧唔到位架！」

最嬲係「進行」
乜都進行

睇緊, 自膠

睇link呀!

諗起中大單嘢，騰出一條公路釋出善意

睇完呢個post先發覺好耐無睇中文書

如果係我，我會用「表達善意」或「以表善意」

香港和廣東地區粵方言中的「搭的士」是指「乘坐出租車」，普通話中說成「打的」則是指「攔下出租車來乘坐」

呢度咪講咗香港冇人用打的囉

「一步到位」係咪匪語？真心問
但係支那最興overload同一個詞，乜鳩到打造，乜鳩都到位

有好多舊時香港人都會講「打的」。

特別以前偷渡黎香港既廣東人都會講，佢唔講叫計程車，而講「打的」其實都係一種尊重香港，主動融入香港文化既行為。

即使係原本匪語，但已經係香港既俗語既一部分，俗語分界係好模糊，約定俗成你明我明，通順就得。

咩嚟 從來冇聽過人咁講

#pointing#pi身邊有人用匪語嘅話，絕交啦

修正：「馬克思三觀」只屬中共概念 並非其本人歸納出

感謝巴打
乜原來「嬰幼兒」都係？

吓 冇聽過香港人講打的
我呀嫲嗰啲都係講call的/截的

造「打的」呢個詞嘅時候擺到明唔係佢篇文講咁參考古文啦

新一代的確會無聽過，我細個成日都聽到。
利申，我95。

八達通？

造出黎係點我都唔知，但係佢解得通，我覺得無問題。
你覺得錯，咪唔好用。

我細細個跟老豆老母上大陸 佢哋已經話大陸係叫「打的」
另外就係「溫馨提示」，都係細個上大陸先見到

咁你呀嘛應該係香港原居民。

匪語嘅文法有啲啱，有啲錯，不過文法嘅對錯並唔係重點，重點係我地嘅語言習慣唔可以俾佢地影響，當然有啲詞彙我地本身無嘅話，攞嚟用都仲ok，但係我地嘅固有詞彙，就絕對唔可以俾佢地影響

有好多根本唔只係匪語而係語病...

支持廣東話書寫！

無錯，廣東佬係會咁講。

三代香港人
祖上廣東人
細個都聽過父母同上一輩講打的
如果係蝗語應該係好耐之前傳入喇

有人話打的係匪語，無錯係。
我誤用左，唔好意思。

讀報常見「完善某事物」這類說法，把形容詞作動詞用，是不是受了英文影響？
英文形容詞不少兼作動詞，例如perfect一字，重音（stress）在第一音節（syllable），是形容詞，指「完美」；重音在第二音節，是動詞，指「改善」或「使完美」。中文用法自有繩墨，和英文大異。但中共歷屆領袖讀書既少，對國文缺乏認識；加上由懼外而崇外，所以一味向英美學舌，例如說「我們要完善司法制度」（Wemustperfectourlegalsystem）等等，不說「改善」。香港、台灣紛紛尤而效之。中文劫運正靡有止期。

追溯根源係匪語都唔出奇，不過連登仔好鐘意集中一點展開罵戰，認下柒唔洗死既。

拒絕匪語

由細到大都係講「截架的士」「Yap架的士埋黎」
「打的」未返過深圳都冇聽過人講

樓主牛逼死了
他媽的匪語都被你一次性掘出來

我講開電話，或者手電。
視頻真係有d鳩，本身個詞已經無影片既意思。

最大鑊係佢會降低我哋嘅思考能力

pushhhhhhhhhhh

cls要推埋去台灣同埋各地華人先發覺自己好多都中招

高質
已bookmark

氣溶膠

仲有啲咩小哥哥 小姐姐 小三 小姑娘 呢啲名都好唔掂

遍及全球四個字仲有唔係詞語嚟 達唔到本身英文個意思
譯全球化係好啲

乜撚嘢唔好問名詞動詞
Globalization係一個現象嚟架, 點用「遍及全球」呀?
講個替代詞出嚟自己有冇試下用一次先?

樓豬講緊嘅係繁中本身就有嘅固有字，畀外來語言入侵繼而取代
同你講緊嗰啲本身中文冇，後來引入嘅字（eg. microphone）係兩樣嘢

坦白講, 未來只會愈嚟愈多外來字, 香港冇共識點譯, 最後支那譯完又慢慢滲入嚟

上三四代已經係香港水上人
冇聽過打的
係近一兩年先聽過啲中國人講「打的」「打滴」「滴滴車」

楊格太牛了

陳雲識講中文 可惜唔識玩國際政治
適合統籌中文教育 做議員，高官就不了

正確，所以要take action

大家都畀心機盡做

XX通嘅本身意思係解一個人了解某樣事物啊on9仔

算 原因係未能理解詞義

呢個好更高level不過一啲好明顯嘅蝗語啲人都未戒到，要繼續向身邊嘅人循序漸進咁改！

啱 對住班麻煩人 包括但不限於 的確有用

因為班藍絲離地人士真係亂嚟

Sorry，唔知離題嗰啲唔回應得

立馬真係唔得 支持絲打

巴打好嘢
不過生活上盡量少啲食字，避免混亂

仲有研判

呢啲真係難聽過粗口

人流=人工流產真心痴撚線
人流本身唔係咁用

推呢個

嘩

無聽過打的
由細到大聽開同埋講開截的士

嬰兒就嬰兒 幼兒就幼兒
點解要叫嬰幼兒

打的好似係廣東話傳入蝗語
佢地本身叫計程車 近年 變咗的士
但音釋搭的變咗打的

LM

小三 =小學三年班

係喎 樓下話用偽造 的確好好多
我提議用 冒充

因為嬰兒幼兒定義唔同
想概括晒兩類BB就變咗嬰幼兒

推 睇到打冷震 啲匪語成日短語長說 搞到睇唔撚明段嘢講乜

神post想講好撚耐！！

嬰兒（5週〜1歲）
幼兒（1-3歲）
咁嬰幼兒即係咩
點解要分到咁細....

「-化」係對應英文-lization，係形容一樣事物transit去另一樣嘅嘅過程。歐化中文喺中国俾人濫用唔代表歐化中文本身係錯。最搞笑嘅係個傻閪不問其所以言咁格硬砌個新詞彙出嚟，仲衰撚過中国人

嬰兒係指手抱bb 幼兒係指二至六歲 定義上係有分別 唔係類似⋯⋯
利申：幼教撚

偽造鈔票
冇得講冒充

「概括晒兩類BB」
例如啲奶粉, 想話係5周至3歲都啱飲, 咪叫嬰幼兒
青少年其實都係差唔多

樓主條 link 有
不過建議大家出 post 先擺link

好難搵呀

原來幼兒個range咁大

咁兩樣都有唔可以叫「嬰幼兒」？
例如「嬰幼兒用品」

連自己都有四分一左右用完唔覺

xx化係形容緊個現象囉好冇

如果你呢種情況 又真係諗唔到有邊隻字可以取代到

有
嬰幼兒奶粉

即係指六歲以下囉～

精益求精

完善免得過都唔好用 歐化

係喎屌

乜鳩啊
力臻完善係成語啊

幼兒係二至六歲，嬰幼兒咪六歲或以下

好似上返大學中文堂
果陣會俾好多有錯嘅句子俾你改
改得好開心
而家見到電梯啲垃圾中文告示都想幫人改

可以係六歲或以下嘅～

佢譯埋啲詞完全詞不達意
夾硬嚟

如果以產品嚟講 用數字做範圍會更加好

不過我覺得造假、偽造同冒充意思都有分別嘅
造徦通常都係講比賽造馬
偽造⼀般係制造假嘅文書 同冒充相近

（唔係專業 如有錯求指教）

已經可以寫本書出嚟

可唔可以討論下 出國

香港出世90後，以前從來無聽過 出國

但而家個個都話由細聽到大

明明好明顯又係將 類似「出去外國」夾硬縮短做「出國」

去旅行咪去旅行、去外國留學咪去外國留學

幾時變咗個個講出國旅行？出國留學？

盡善盡美, 力臻完善 睇到都打冷震
optimize係動詞嚟, 例如optimize電腦系統, 點樣用盡善盡美, 力臻完善呀 打出嚟諗下用唔用到先啦

造假個意思比較接近將一件假既事實化為現實

偽造就用一件假物模仿真物

而冒充多數用於身份上

又多一個矯枉過正

咪係囉屌 不過有時因為始終我地係專業 所以d客同佢講返都okay 加上佢知自己唔係native 雖然大把人以為自己無錯 都見唔少。。。

On9 post

出門 出嫁 出國 出城 出場
出去門口 出去嫁人 出去城市 出去球場

仲有
絕殺
之前都冇聽過呢個字
應該都係匪語

樓主牛逼屌打連登兒

連批准個准字都唔撚識
copy link share算啦

你求撚其就咁答 矯枉過正，
咁你有無support/研究過佢到底係咪匪語？

覺得無咩野就要跟住講？
咁使乜出呢個post?

絕殺點會係蝗語

唔好矯枉過正

咁撚得閒捉字
捉下五毛捉下分化狗啦

屌你老母，捉啲字眼野
即係殘體就冇反共咩
On9 捉個論壇用咩字

人地只少踏出咗第一步
有系統咁列哂所有問題出黎先

至少值得支持
好多人現實都避免緊，唔係無人理

細細個睇lakers高比同oneal, 已經成日聽

721 831 101 1111

你嘅support/研究就係「香港出世90後，以前從來無聽過出國」?
唔好咁啦, 你咁樣講個詞語就要對方畀support/研究? 乜嘢道理嚟

下 係咩
可能我冇睇開籃球
但以前足球真係冇見過人用呢個字
係唔知幾時開始先有人將佢用落足球

Agger
發現連登有個現象
就係當支那口交部用得某啲香港都會用既字眼多既時候
依啲明明常見既香港用字都會被批評為蝗語
的確係矯枉過正

搭的士 截的士 的士係廣東話
但係打的就係蝗語囉
香港人邊有人 打的 打的 咁講

砌呢份野既人中文好厲害 多謝！

我90出世
我會覺得係香港人譯左friendly reminder在先
之後先再傳去支那囉
但依家都比連登仔禁埋

連衛兵

"官宣"
dklm

醫院人流較以往多

又真係籃球多講啲嘅
因為真係可以吹咗雞，出咗手嘅波入咗都計，所以籃球係貼切啲

擺明唔係香港譯啦 香港點會譯friendly做溫馨

人流 應該要點講

首先我絕少係日常對話中聽到人會講出國留學
但就算真係有人講，我都唔會覺得係蝗語，只會覺得講依個字既人駛唔駛咁文縐縐

屌 變成兩種意思
支語

留名

就咁多同少？

人流量高-》好撚多人？

我係香港都冇聽過人叫小雞
剩係聽過雞仔

泰國通

用匪語的他媽都死了
死傻逼

打出黎都嘔心

人流管制呢

歡快

加大力度

方方面面

實踐××發展觀

一次性服務

標題都有錯字喎，唔淮用？

細思極恐算唔算 以前未聽過人講

越黎越反智, 係大家已經越黎越唔識分咩係蝗語時,
仲要勉強去搵, 去分邊隻係蝗語, 不斷去爭論, 已經冇哂意義
因為大家日常生活已經習慣左用, 已經係香港用語

而家反梗既, 只係一個意識形態, 叫做做左野, 反左, 個人舒服左,
但冇實際意義, 個世界會一路演變, 語言會一直演變,
到你發現時, 你已成異類

學語言既老師同我講過，未聽過唔代表錯，所以我保留「打的」係蝗語既判斷。

香港而家無人講，大陸一直有人講，其實判斷唔到係咪蝗語。咁可能你未出世或者你屋企人未接觸到依個term.
所以好難定義。

你無聽過，而我有聽過。可能代表緊經過時代既轉變有d野會唔同左。所以我會解釋佢係新造詞語，蝗唔蝗，你決定啦。

蝗語真好玩

推，支持

出入人數控制？

我都係90後香港出世，由細聽到大 出國
旅行其實有分本地遊同外國遊
至於留學既case你可以話對香港人黎講default左去外國，但對於本身住係其他國家既人黎講會有同旅行一樣既情況
e.g.高雄人去台北留學同去日本留學既分別

手機 = 手提電話
小三 = 二奶
包包 = 手袋/背囊
富二代 = 二世祖

好似係人潮管制先啱 sor

富二代同二世祖兩樣野嚟

遊埠

交匯處

推爆!!!

遊埠似係去玩喎
不過遊埠而家好少人講，陣間又會有人出嚟話由細到大未聽過，係蝗語

咪撚on9啦，我後面解釋咗一堆你又唔撚講？

唔係想拗或者鬥「本土」
呢啲hearsay嘅嘢 你同我都肯定唔到
我諗打乜打物的確係唔似粵語造詞
但又醒起「打齋」呢個反例
所以留中存疑

不過我認同而家好少聽到「打的」
而「打車」就一定係中國用語

果啲都叫解釋？

同埋我有畀例子回你 分開咗po

出門 出嫁 出場
出去門口？出去嫁人？出去球場？

麻煩樓主
如果將正確用語全部列明就更好

冇追 post，唔知有冇重覆

1986年-港島綫上環站啟用，全線通車。
2020年-屯馬綫一期開通。

法規係laws and regulations ，幾簡潔呀

想問下activate 中文係咩
開通又好似唔完全啱
聽過同學講 激活 勁撚un 耳

中同

到好過啲人乜9都照用跟住話人矯枉過正

依前文後理
啟動 開動 啟用 開始 引發 之類?

惗起以前考dse個中文老師日叫我地用「乜乜性」、「加大力道」哩啲不明所以嘅詞就火。有自己字唔用走去用匪語。
搵埋reference同佢講哩啲係共匪中文，佢就一句：「你係老師定我係老師呀？」
香港就係多哩啲又藍又鍾意共匪嘅老師先會咁
唔知上一代乜事，經歷過文革同64都仲咁奶共。有冇惗過如果而家係文革作為老師嘅你一早俾人批鬥至死？仲要幫共匪宣揚匪語

啟用好似最準

釋出有咩問題

提防匪語，人人有責。使用匪語，與匪同罪

第一次聽班00後講 個資
真係R曬頭
原黎個人資料

做人唔好咁肉酸啦
你唔回我都回下人啦，鳩噏完就叫人畀support，人哋回完你，你又扮睇唔到
爆幾句粗型啲咩，改名做小學雞啦 on9仔

問題就係上面你都講咗
打 呢個字係蝗 的 係港喎

你個人都幾好笑，咁你覺得我寫咗好幾句都唔叫有咩解釋，咁你本身就咁答4個字「矯枉過正」，我話你無解釋過有咩問題？

你分開咗post我的確係無睇到

推
但想講巴打你都打錯字
係准唔係準

好過你垃圾公廁係度9up啦

唔準

唔准

睇咗四頁都無人話錯字

sor係准唔係準，我個標題都寫錯咗，自打嘴巴

標題不得不準 小小不準也不准

準確 准確
唔係前面個準咩
後面個准唔係准許個准咩

同埋本來我都講到明係討論

就比你呢啲人係度引戰

我就係話我無聽過，但有人就係由細聽到大

所以先想問到底係咪蝗語

矯枉過正仲要解釋啲咩呀，矯枉過正代表出國呢個詞語冇大問題，仲要解釋啲咩？

你下下彈個詞語出嚟，人就要畀support你？

我覺得出嫁都有機會係蝗語呀，出去嫁人就出去嫁人啦，出嫁

你快啲畀啲support啦

係啊我寫錯，你無寫錯啊

所以你話係蝗語，我無話你錯。

因為你reply 錯 所以我唔誤會咗

我誤會*

騙子, 欺負, 粉撕, 小三

係，一定係人引你戰啦

你第二句「但係而家個個都話由細聽到大」已經暗示緊係人錯，你啱

之後屈人係「出去外國」縮寫，再「去旅行咪去旅行」，呢啲語氣又好好？

出嚟做嘢後，成日要睇啲匪語，睇得好辛苦！
同時發現好多後生啲嘅好似唔識真正中文咁，寫中文時撈晒啲匪語，咩「我司」、「貴司」
讀左咁多年中文都無學過！
唔該得閒睇多啲台灣網，學好啲中文

toolongbullshit

係你講起三代香港人 祖上廣東人先

打齋我都唔熟
上網搵到「通用於道教、中國民間宗教的術語」
所以唔係香港特有而係術語咁用？

有冇睇link?

教畜

他媽的牛

本身個字冇問題 係睇吓配搭上點用

遊埠，書面語叫出國旅遊，係為咗休閒同康樂而走去唔同嘅外國地方睇唔同嘅風土人情，玩唔同嘅娛樂設施。遊埠通常係離開本地，去第二啲地方。

來源：

屌，我聽得最多個啲濕鳩詞語，乜撚野叫"視頻"，電視頻道?
唔撚係叫視頻啊，係影片啊
"屏幕"又係，唔講唔知以為係個mon隔左度障幕係度
正確啲個名叫螢幕啊

有127個支那人負皮

語言不嬲都有爭議，所以先有研究價值。

冷處理係蝗語，
請參考以下例子用返其他詞語：

詳見：

[向蝗語說不] 係「丟淡」唔係「冷處理」

最基本高端低端
連登仔都戒唔到啦

多咗人叫而家做「現家」
現在就現在
而家就而家
有冇人知現家係咩語嚟

光復香港

同意 保留翻自己文化最重要

提起祖宗十八代只係講緊北方親戚將用語傳落嚟嘅機會

「打完齋唔要和尚」係常用諺語，當中「打齋」可以係喃嘸佬做法事，或者和尚化緣嘅意思
咁引伸去打的 我猜想
可以係「化緣」咁「截」架的士
又或者搵人「辦事」載人去某地方嘅意思? (雖然後者較牽強)

最近好多人用 重症

打的同打齋應該冇關係掛感覺好夾硬嚟

「打齋」，「打」是動詞，籌辦、準備的意思。
「齋」是清淨 (清淡潔淨) 的食 物，是一種對亡魂「施食」的行動，有洗脫潔淨的意思。

可能真係好似上面位巴打咁講，香港人都default係去外國，skip咗出國，所以我少啲聽啦

因為我都係近年先聽到，所以覺得有啲un耳

嬰幼兒唔係指嬰兒同幼兒咩
好似 newborn infant and baby 咁

屌 完全唔知人工流產有得咁簡寫
以為講緊流量嗰個人流
仲以為自己講錯咗咁耐

佢對呢樣野作出貢獻咁呢
幾可會講表揚他作出貢獻
除非講 表揚他作出的貢獻
好似中學作文唔夠字 格硬加字

好仔細

口語用「作出」真係怪 我會咁樣表達：
強調結果：表揚佢嘅貢獻
強調行動：表揚佢貢獻咗xyz

所以我唔會一口咬定打的唔係蝗語
仲有打坐 打發呢類詞語 個打又唔知點解了
「打的」由高登拗到連登 都仲拗緊

呢個post要keep住
1001左要繼續

Push 好憎佢地咩都用個打字
打造 打貪 打印

原來講緊口語 自膠
以為寫緊文

學過外語就會遇到有d term未見過未聽過覺得哽耳，但係原來係啱，就會知道自己見識少。

How about 打丁，打飛機？

優化，唔知點解我真係好憎呢個字

但大家手提電話仲會叫手提嗎？定係已經變曬手機

電話

未撚聽過

日文 口語都會出現

多謝樓主 會努力避免

好多連登仔用
一 google 嚇死你

推比多d人睇

高汁 改善中文有冇推介既書籍？

冇計 90後已經30歲了 要交棒俾新一代

你將標題個準改返做准先......

bookmarked
長知識了

又d仆街話9佢仲要鬧返你轉頭 而佢自稱反共

到位
真係好撚on9

仲有合同，合乜L同，合約就合約

飯盒
書本

後置量詞以構成雙字名詞嘅做法其實唔少

唔該都係搵返Ben Sir呢啲權威確認下先好開po，次次噏啲詞語出嚟就話係蝗語，睇個啲自己又唔識fact check又盲撐

So true so good
Bookmarked

入面三句唔埋兩句就「寶寶乜乜乜」
睇到煩撚死 好地地咁講嘢唔得嘅

蝗唔蝗都算 佢同我哋本身講緊嘅搭的士呢個詞語有衝突
打齋打坐同打的最大嘅分別就係本身有自己嘅用詞
既然搞唔清楚邊度嚟嘅 我寧願唔講 反正都唔係必要

仲有d殘體字變種類
信息 以前係用訊息
精采 以前係用精彩

例如本身只係舉例
就已經有「不限於」嘅意思
況且例子後面仲有個「等」

包括等不限於 係英文直譯
亦係共式中文常見矮化中文嘅方法
你睇英殖時期啲terms
一係冇中文
一係用例如

PUSH!

因為「而」(ji11)同「現」(jin22)嘅聲母, 主元音一樣, 音值接近, 所以撈亂咗?

支持同留名